{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_005100",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "배미동"
    },
    "text": "ペ·ミドン\\n\n牙山市の都市部の西部に位置しています。周辺は実玉洞、方築洞、新昌面水長里、得山洞と接しています。元々は温陽郡西面地域に属していました。1914年に行政区域の再編により、牙山郡温陽面ペミリとなりました。1945年には温陽面が邑に昇格し、温陽邑管轄のペミリとなりました。1986年には温陽邑が牙山郡から分離し、市に昇格したことに伴い、ペミ洞に改称されました。そして現在は行政洞として温陽市の新井洞に属しています。 1995年には温陽市と牙山郡が都農複合型の牙山市に統合され、牙山市新亭洞の管轄となりました。2003年には温陽の4つの洞に管轄が変更されました。村の東側には造木川が流れており、南側には長項線と45番国道が通っています。牙山西部の端に位置することから、農村地区として指定されました。この地域には新光初等学校や自然村のベミがあります。",
    "QA": [
        {
            "question": "ペミ洞はどこの地域に位置していますか？",
            "answer": "牙山市の都市部の西部に位置しています。"
        },
        {
            "question": "ペミ洞と接している地域はどこですか？",
            "answer": "周辺は実玉洞、方築洞、新昌面水長里、得山洞と接しています。"
        },
        {
            "question": "ペミ洞は元々どの行政区域に属していましたか？",
            "answer": "元々は温陽郡西面地域に属していました。"
        },
        {
            "question": "ペミ洞は何年に行政区域の再編が行われましたか？",
            "answer": "1914年に行政区域の再編が行われ、牙山郡温陽面ペミリとなりました。"
        },
        {
            "question": "ペミ洞は何年に温陽邑管轄となりましたか？",
            "answer": "1945年に温陽邑管轄のペミリとなりました。"
        },
        {
            "question": "ペミ洞は何年にペミリからペミ洞に改称されましたか？",
            "answer": "1986年にペミリからペミ洞に改称されました。"
        },
        {
            "question": "ペミ洞は現在どの行政洞に属していますか？",
            "answer": "現在は行政洞として温陽市の新井洞に属しています。"
        },
        {
            "question": "ペミ洞は何年に牙山市新亭洞の管轄となりましたか？",
            "answer": "1995年に牙山市新亭洞の管轄となりました。"
        },
        {
            "question": "ペミ洞にはどの川が流れていますか？",
            "answer": "ペミ洞には造木川が流れています。"
        },
        {
            "question": "ペミ洞にはどの道路が通っていますか？",
            "answer": "南側には長項線と45番国道が通っています。"
        },
        {
            "question": "ペミ洞はどのような地区に指定されましたか？",
            "answer": "ペミ洞は牙山西部の端に位置することから、農村地区として指定されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 277,
        "QA": 360
    }
}